\section{解析対象}
\subsection{ミルククラウンとは}
\begin{minipage}{0.45\columnwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/HEE-NC-57001.L.jpg}\\
  Milk Drop Coronet(1957)\cite{The_Edgerton_Digital_Collections}
  \end{center}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.53\columnwidth}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{1\zh}
\item
  牛乳などの液体を張った容器にその液体を一滴落とすと，
  美しい王冠状の形を形成する現象．
\item
  現象が美しいこともあり，
  その再現のために多くの研究例がある\cite{Gunji2003,2003499,110009445189,Deegan_2007,RIEBER1999455}．
\item
  MIT(マサチューセッツ工科大学)の電子工学の教授であった
  ハロルド・ユージン・エジャートン（Harold Eugene Edgerton)が，
  高速フラッシュを使って撮影した写真Milk Drop Coronet(1957)が有名\cite{The_Edgerton_Digital_Collections}．
\end{itemize}
\end{minipage}
\clearpage
\subsection{解析対象}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1\zh}
\item
  撮影画像やクラウンの直径と高さに関する詳細な時系列データがWEBページで公開されている，
  郡司らによる「ミルククラウンに関する研究」\cite{Gunji2003}の標準実験を解析対象とする．
\item
  液体の密度，気体の動粘度や密度，表面張力については，
  上記に記載がなかったので，
  松本らによる「牛乳紙容器への牛乳充填プロセスの三次元数値解析」\cite{松本_憲治2016}での値を用いる．
\end{itemize}
\begin{minipage}{0.49\columnwidth}
  \begin{center}
  表 : 実験条件\cite{Gunji2003,松本_憲治2016}
  {\small
  \begin{tabular}{lcr}
      \toprule
      \multicolumn{1}{c}{名称} & \multicolumn{1}{c}{記号} & \multicolumn{1}{c}{値}\\
      \midrule
      液滴の直径 & $d$ & 0.004 m\\
      液滴の高さ & $H$ & 0.4 m\\
      衝突速度   & $V$ & 2.8 m/s\\
      液膜の深さ & $D$ & 0.001 m\\
      液体の動粘度 & $\nu_l$ & 1.72 $\times 10^{-6}$ m${}^2$/s\\
      \midrule
      液体の密度 & $\rho_l$ & 1035.8  kg/m${}^3$\\
      気体の動粘度 & $\nu_g$ & 1.42 $\times 10^{-5}$ m${}^2$/s\\
      気体の密度 & $\rho_g$ & 1.2 kg/m${}^3$ \\
      表面張力 & $\sigma$ & 0.057 N/m \\
      \bottomrule
  \end{tabular}
  }
  \end{center}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.49\columnwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/d01c03.jpg}\\
    図 : 標準実験の可視化画像\cite{Gunji2003}
  \end{center}
\end{minipage}%
\clearpage
\subsection{解析領域と解析条件}
\begin{minipage}{0.55\columnwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/image/region.png}\\
    図 : 対象とする解析領域
  \end{center}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.05\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.4\columnwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/image/calculationRegionWithDropAndLiquidSurface.png}\\
    図 : 実際の解析領域
  \end{center}
\end{minipage}%
\begin{itemize}
%  \setlength\itemsep{1\zh}
\item
  実験での液滴高さは0.4mだが，
  解析時間短縮のため，
  初期時刻の液滴の中心を床面から6mmの高さとし，
  液滴の速度を衝突速度2.8m/sとする．
\item
  対称性を考慮して，
  解析時間短縮のため，
  1/4の領域のみ解析する．
\item
  液滴の落下に伴う液膜深さの増加が1\%以下となるよう，
  実際の解析領域の幅と奥行は3cmとした．
\item
  実験では王冠の高さが最大0.75cmなので，
  その約3倍の2.2cmを解析領域の高さとした．
\end{itemize}
